[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    }, 
    {
        "question": "Какой самый высокий водопад?",
        "options": ["Ниагара", "Виктория", "Анхель", "Конго"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Дата крещения Руси?",
        "options": ["1861", "1503", "988", "998"],
        "correct_option": 2
    }, 
    {
        "question": "H2O молекула какого вещества?",
        "options": ["Вода", "Водород", "Спирт", "Кальций"],
        "correct_option": 0
    }, 
    {
        "question": "Ближайшая планета к Солнцу?",
        "options": ["Земля", "Нептун", "Венера", "Меркурий"],
        "correct_option": 3
    }, 
    {
        "question": "Город производства пива Аливария",
        "options": ["Мюнхен", "Минск", "Москва", "Берлин"],
        "correct_option": 1
    }, 
    {
        "question": "Как называется ведущий игры ДНД?",
        "options": ["Мастер", "Чтец", "Лидер", "Главный"],
        "correct_option": 0
    }, 
    {
        "question": "Кем была Мария Кюри?",
        "options": ["Музыкан", "Певица", "Политик", "Физик"],
        "correct_option": 3
    }, 
    {
        "question": "10 градусов по Цельсию это сколько по Фаренгейту?",
        "options": ["-12", "0", "50", "-33"],
        "correct_option": 2
    }, 
    {
        "question": "Кто играл 10 Доктора в сериале Доктор Кто?",
        "options": ["Мэтт Гроунинг", "Дэвид Теннант", "Мэтт Смит", "Райан Гослинг"],
        "correct_option": 1
    }, 
    {
        "question": "Как зовут младшую дочь Симпсонов?",
        "options": ["Мэгги", "Кэррол", "Линда", "Мардж"],
        "correct_option": 0
    }
]